[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(A 3x^2 + 2xy ), (B x^2 + xy ) 에 대하여 (A + 2B )를 간단히 하면? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(x^2 + 3xy )",
        "choice2": "(x^2 + 4xy )",
        "choice3": "(x^2 + 5xy )",
        "choice4": "(2x^2 + 4xy )",
        "choice5": "(2x^2 + 5xy )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "$ text{등식 } 3x + (2 + i)y 1 + 2i text{를 만족시키는 두 실수 } x, y text{에 대하여 } x + y text{의 값은? (단, } i sqrt{ 1})$ [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "(A {2, 3, 4, 5, 6 } ), (B {1, 3, a } ) 에 대하여 집합 (A cap B )의 모든 원소의 합이 8일 때, 자연수 (a )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "5",
        "choice3": "6",
        "choice4": "7",
        "choice5": "8",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(_{10}P_{3} n times _{10}C_{3} ) 을 만족시키는 n의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "이차방정식 (x^2 + ax + 16 0 ) 이 허근을 갖도록 하는 자연수 (a )의 최댓값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "3",
        "choice3": "5",
        "choice4": "7",
        "choice5": "9",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "(a b 2 ), (ab frac{1}{3} )일 때, (a^3 b^3 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "8",
        "choice2": "9",
        "choice3": "10",
        "choice4": "11",
        "choice5": "12",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "((g circ f)(3) (f circ g)(3) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "3",
        "choice3": "2",
        "choice4": "1",
        "choice5": "0",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "원 (x^2 + (y + 4)^2 10 )을 (x )축의 방향으로 4만큼, (y )축의 방향으로 2만큼 평행이동하였더니 원 (x^2 + y^2 + ax + by + c 0 )과 일치하였다. (a + b + c )의 값은? (단, (a ), (b ), (c )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "14",
        "choice2": "16",
        "choice3": "18",
        "choice4": "20",
        "choice5": "22",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "연립방정식 ( begin{cases} 2x y 1 4x^2 x y^2 5 end{cases} ) 의 해가 (x alpha ), (y beta )일 때, ( alpha beta )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "직선 (x + 2y + 5 0 )이 원 ((x 1)^2 + y^2 r^2 )에 접할 때, 양수 (r )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{7 sqrt{5}}{5} )",
        "choice2": "( frac{6 sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( sqrt{5} )",
        "choice4": "( frac{4 sqrt{5}}{5} )",
        "choice5": "( frac{3 sqrt{5}}{5} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "전체집합 ( U { x | x text{는 100 이하의 자연수} } )의 두 부분집합 ( A { x | x text{는 홀수} } ), ( B { x | x text{는 7의 배수} } )에 대하여 ( n(A cup B) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "53",
        "choice2": "54",
        "choice3": "55",
        "choice4": "56",
        "choice5": "57",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "좌표평면에 세 점 (A( 2, 0) ), (B(0, 4) ), (C(a, b) )를 꼭짓점으로 하는 삼각형 (ABC )가 있다. ( overline{AC} overline{BC} )이고 삼각형 (ABC )의 무게중심이 (y )축 위에 있을 때, (a + b )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "이차함수 ( f(x) )가 다음 조건을 만족시킬 때, ( f(2) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "( frac{13}{2} )",
        "choice4": "( frac{15}{2} )",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "실수 ( x )에 대한 두 조건 ( p, q )가 다음과 같다. [ p x^2 4x 12 0, ] [ q |x 3| > k ] ( p )가 ( sim q )이기 위한 충분조건이 되도록 하는 자연수 ( k )의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "3",
        "choice2": "4",
        "choice3": "5",
        "choice4": "6",
        "choice5": "7",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "좌표평면에서 세 점 A(1, 3), B(a, 5), C(b, c)가 다음 조건을 만족시킨다. (가) 두 직선 OA, OB는 서로 수직이다. (나) 두 점 B, C는 직선 (y x )에 대하여 서로 대칭이다. 직선 AC의 (y ) 절편은? (단, O는 원점이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{9}{2} )",
        "choice2": "( frac{11}{2} )",
        "choice3": "( frac{13}{2} )",
        "choice4": "( frac{15}{2} )",
        "choice5": "( frac{17}{2} )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "좌표평면에서 곡선 ( y frac{k}{x 2} + 1 ) ((k < 0) ) 이 ( x )축, ( y )축과 만나는 점을 각각 ( A ), ( B )라 하고, 이 곡선의 두 접근선의 교점을 ( C )라 하자. 세 점 ( A ), ( B ), ( C )가 한 직선 위에 있도록 하는 상수 ( k )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 5 )",
        "choice2": "( 4 )",
        "choice3": "( 3 )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 1 )",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "(a < 0 )일 때, (x )에 대한 연립부등식 [ begin{cases} (x a)^2 < a^2 x^2 + a < (a + 1)x end{cases} ] 의 해가 (b < x < b + 1 )이다. (a + b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "1",
        "choice3": "0",
        "choice4": "1",
        "choice5": "2",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "위의 (가), (나)에 알맞은 수를 각각 ( p ), ( q )라 할 때, ( p+q )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "102",
        "choice2": "108",
        "choice3": "114",
        "choice4": "120",
        "choice5": "126",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "'2 ≤ x ≤ 5인 어떤 실수 x에 대하여 (x^2 8x + n geq 0 ) 이다.' 가 참인 명제가 되도록 하는 n의 최소값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "13",
        "choice3": "14",
        "choice4": "15",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "<보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ, ㄴ",
        "choice3": "ㄱ, ㄷ",
        "choice4": "ㄴ, ㄹ",
        "choice5": "ㄱ, ㄴ, ㄷ",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "두 학생 A, B를 포함한 5명의 학생이 다음 규칙에 따라 10개의 의자 중에서 서로 다른 5개의 의자에 앉는 경우의 수는? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "54",
        "choice2": "60",
        "choice3": "66",
        "choice4": "72",
        "choice5": "78",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 (x^3 + x^2 2x )를 (x 2 )로 나눈 나머지를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) sqrt{x 2} + 2 ) 에 대하여 ( f^{ 1}(7) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 27
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "7개의 문자 c, h, e, e, r, u, p를 모두 일렬로 나열할 때, 2개의 문자 e가 서로 이웃하게 되는 경우의 수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 720
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "다항식 ((x+2)(x 1)(x+a)+b(x 1) ) 이 (x^2 + 4x + 5 )로 나누어떨어질 때, (a+b )의 값을 구하시오. (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 3
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "(x^3 5x^2 + (a+4)x a 0 ) 의 서로 다른 실근의 개수가 2가 되도록 하는 모든 실수 (a ) 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "곡선 ( y x^2 2x )와 직선 ( y 3x + k (k > 0) )이 두 점 P, Q에서 만난다. 선분 PQ를 1 2로 내분하는 점의 ( x )좌표가 1일 때, 상수 ( k )의 값을 구하시오. (단, 점 P의 (x )좌표는 점 Q의 (x )좌표보다 작다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "전체집합 (U )의 두 부분집합 (A ), (B )가 다음 조건을 만족시킬 때, 집합 (B )의 모든 원소의 합을 구하시오. [4점] (가) (A {3, 4, 5 }, A^C cup B^C {1, 2, 4 } ) (나) (X subset U )이고 (n(X) 1 )인 모든 집합 (X )에 대하여 집합 ((A cup X) B )의 원소의 개수는 1이다.",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "원 ((x a)^2 + (y + a)^2 9a^2 (a > 0) )과 (x )축이 만나는 두 점을 각각 (A ), (B )라 하자. 삼각형 (ABP )의 넓이가 (8 sqrt{2} )가 되도록 하는 원 위의 점 (P )의 개수가 3일 때, 이 3개의 점을 각각 (P_1 ), (P_2 ), (P_3 )이라 하자. 삼각형 (P_1P_2P_3 )의 넓이를 (S )라 할 때, (a times S )의 값을 구하시오. (단, (a )는 상수이다) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 32
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "함수 ( f(x) frac{bx}{x a} ) ( ( a > 0 ), ( b neq 0 ))에 대하여 함수 ( g(x) )를 [ g(x) begin{cases} f(x) & (x < a) f(x + 2a) + a & (x geq a) end{cases} ] 라 하자. 실수 ( t )에 대하여 함수 ( y g(x) )의 그래프와 직선 ( y t )의 교점의 개수를 ( h(t) )라 하면, 상수 ( k )에 대하여 [ {t mid h(t) 1 } {t mid 9 leq t leq 8 } cup {t mid t geq k } ] 이다. ( a times b times g( k) )의 값을 구하시오. (단, ( a ), ( b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2021,
        "grade": 2,
        "mm": 3,
        "subject_cat": 2,
        "host": 2,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 192
    }
]